大學想揀Econ嘅同學，有咩想問可以入嚟問

Jupas喺5月22日之前仲有得比$100改choices。
趁而家了解多啲大學唔同科目都係好事。

FAQ
Q1：讀Econ係咪會學到點樣搵錢？
A1：絕對唔係。如果想學搵錢讀Finance好過讀Econ。

Q2：有咩工作係一定要大學讀Econ先做得？
A2：無。你中學教Econ的老師大學嗰陣都未必讀Econ啦。

Q3：大學Econ係咪真係好多數學？
A3：如果你係文科人，從來無接觸過數學。你可能會以為自己讀緊數學系。

Q4：中學無讀過Calculus或者Stat (即係DSE M1/M2)係咪一定讀唔掂？
A4：唔係，視乎你肯唔肯勤力去學返。我自己中學的時候數學都唔係特別好（雖然我未考過DSE Math，但我估計以我中學的水平去考DSE Core Math，應該坐4望5），但係都經過一番努力之後大學成績都唔差。

Q5：我好鍾意DSE Econ。大學Econ的內容係咪跟DSE Econ好相似？
A5：完全唔係。大學Econ幾乎同DSE Econ係完全唔同嘅嘢。如果你因為鍾意DSE Econ而大學揀Econ，我勸你了解下大學Econ先。
有少少相似嘅地方係Profit maximization、Deposit creation、AS-AD Model、QTM、BOP。
至於division of labour, ownership of firms依啲簡單嘢你唔會見到。

希望大家小心啲 唔好因為一時覺得自己鐘意就揀Econ...

邊間大學econ好啲？

可唔可以解釋下乜嘢叫做information set?

MIT

checked before
but still dont understand :(

睇下你追求啲咩

學術方面：
比較curriculum嘅話，間間大學都差唔多。CU會比較多數學囉。
如果講Professor嘅實力，所有professors嘅實力都高過你太多太多，所以分別唔大。
教學質素嚟講，如果一間U professor的turnover rate較高，一般教學質素會較低。依方面三大明顯比非三大優勝。

風氣方面：
HKU hall culture相當濃厚。睇你自己接唔接受到。鍾意嘅人就會好鍾意，唔鍾意嘅人就會好反感。
CU比較溫情，好多人都會上莊。UST culture方面薄弱啲。

搵工方面：
HKU有名氣、強大的校友網絡。
UST career support方面都OK，同學搵intern的意識都好強。
CU就career support方面比較弱，同學搵intern的意識比較低。

講住咁多先，諗到啲咩再講

試埋依條link

Outlier係邊間U?

我自己就無，我透過Econ得到嘅都好多。

不過我上網見過好多人都後悔揀Econ。
所以先想開post提供多啲資訊，等大家唔好有錯誤期望。

三大其中一間啦

中大好啲定港大好啲？

咁多年見你一直推廣econ
但你個人而言點睇econ可以用數字表示？

中學ECON學 人既決定
大學ECON學 人群既決定
咁樣岩唔岩

咁應該學M1定M2比較好？

除非你本身好鍾意中大或者好討厭港大，否則我覺得揀港大好啲。
不過你了解多啲兩間大學的culture再決定啦。

完全唔係
個體的決定係microeconomics
整體係macroeconomics

我覺得比較貼切嘅係，大學Econ會用好多數學去show個result出嚟。
例如DSE學生都應該知道喺perfectly competitive market入面，當marginal cost上升，profit-maximizing output level會下降。
但係大學就會用數式去show返比你睇依樣嘢。

又一個公屋窮撚

睇下你的目標
如果你想普普通通大學畢業，揀M1, M2都無所謂。
但如果你目標高啲，想大學有較好成績甚至讀博士，中學應該揀M2。

點睇city E&F?

maec

有數學做理論的foundation係一件好事，說服力會提高咗。

不過好多人唔明白點運用。
例如上堂會比cost function你，然後用model計完一大輪就可以計到一間firm的output、請幾多labour幾多capital。但係現實世界做決定嘅時候，根本就唔會睇到cost function。
有啲人就會因此而批評Econ無用，讀完出嚟用唔著。

但係我自己就覺得唔好將Micro當成quantitative的分析，應該當係qualitative。
雖然現實唔會有cost function比你睇，但係某些條件改變（例如工資），其他結果（例如產量、利潤）會升定跌，你都係可以用model推論出嚟。
不過有啲人又會批評Econ只係將啲「阿媽係女人／唔讀Econ都識」的結論用一大堆數學show返出嚟。依個批評我覺得部分正確。

我前排幫過city econ人補習，發現city econ的教學質素真係麻麻。
Professor的turnover rate好高，無哂tutor比學生問嘢，同埋notes的質素好差。
同埋city E&F收勁多asso人，同學質素一般，英文特別弱，導致搵工都特別不利。

有得揀當然揀三大啦，如果無得揀入咗city E&F，我會major finance而唔建議major econ，或者搏transfer去其他major。（或者努力啲搏trans去Columbia U，依個係city Econ獨有的機會 ）

咁 國立台灣係點？

唔俾人考ce, al?

如果你想留喺香港就業，國立台灣唔會好過城大，比心機喺香港搵下intern好過。
如果你打算去台灣發展就另作別論。

對stat冇興趣的話，讀econometrics 會好辛苦

我意思係佢好似都有同國立做tran u

我知呀
我意思係國立台灣含金量不比城大高

oic, 咁其實佢個聯營學位即係點？

科大黎講
BBA econ 要既數學玩黎玩去都係partial d，就算你唔明partial d 既原理，都可以靠操練做到econ題目。事實上bba econ 既人有唔少都係背做法。

Ecof 同MAEC就要多d理解，尤其係2個intermediate course 都幾難（難過bba econ既好多），怕數學既三思。

另一方面就係ust econ elective 比較少+偏重macro，鍾意micro既同學可能會失望。

簡單list 下科大有既elective（只list每年都開個d）
Micro:
Industrial organisation
Game theory（難到不得了）
Labour
Law and economics

Macro:
HK economy（聽講下年係雷爺教翻）
International trade（入面既內容好似DSE）
International finance
Economic development
Money and banking

三大只有中大有pure economics

呢科真係好多人既惡夢

咁HKU都可以純econ, ust都有BBA Econ
同埋純econ又唔代表econ知識會多啲

都係睇你reg幾多個econ course者

有冇game theory tutorialsnote 可以分享下？
Shitty 同埋三大嘅tutorial note

柒咗?

All in macro
Micro

正路鍾意讀theory或者results, methodology對大部分人黎講都冇乜用

點睇天才兄d course?

唔係M1 有優勢咩

想問大學Econ 同以前AL Econ 係咪都差好遠，無論難度同課程

M1喺stat course開始頭幾個weeks有優勢，但之後的優勢唔明顯。
M2人要學返M1的stat唔難，但係M1人要學返linear algebra就難啲。

同埋M2學Calculus學得深入啲，雖然d sin cos依啲嘢喺econ course用唔著，但係學過啲深嘅嘢，學大學econ果陣會容易啲上手。

就好似如果想讀econ PhD，undergrad最好揀math major而唔係econ major。
雖然UG econ的relevance高啲，但係思維訓練上係math major好啲。

Money and banking讀到想死
Assignment都唔識做

Game theory真係難到仆街
Week1已經唔知做緊乜 救命
下個sem又要retake

Micro課程上的重點完全唔同。
大學比較要求數學能力，AL Econ要求對日常社會的觀察力。
兩者要求唔同好難比較邊個難啲。

Macro方面AL同year 1-2 macro比較接近，都係講下Keynesian model, Phillips curve, BOP, PPP。
難度方面AL macro難嘅地方唔係concept，而係學校/書本無教過，考試嘅時候要你即時自己諗出嚟。
但其實考嘅內容大學textbook都會有，你讀過就會覺得唔難。
例如S - I = NX依條identity每本大學textbook都會教，但當年AL Econ係無教過，要考生一步步根據題目的提示推返出嚟。出過一次之後老師先開始將依樣嘢加返入教學內容入面。

太多curves玩到頭都暈埋。

同埋無見過有人考試會就咁整個table，然後問哂你成個model入面每樣嘢郁會對P, Y的影響係升定跌。

同埋game theory依科最令人討厭嘅係，你就算識個concept，考試嗰陣都可以完全唔識答。

GCE AL 冇乜計數
返香港讀大學Econ 有冇問題？

咁DSE Econ都無乜計數。
問題在於你學習數學的能力，同埋見到一堆equations會唔會驚。
同埋要考慮點解揀Econ，而唔係其他科目。

Ust intro macro 有個prof 會叫你畫完圖填呢個表

Money and banking 難唔難好睇你prof
有d prof 係教文字多過數學

比較咗ust兩個prof的course outline
明明係同一個course，但係David Cook教嘅好似淺好多

David Cook

Tao Zhu

我去到bayesian nash equilibriums 已經唔知佢做乜
Equilibrium refinement 係半放棄

聽翻黎的確係，

Zhu tao 係當數學course 黎教
David cook 就淺得多，聽過佢係考試係會問「第一個央行叫咩名」之類既問題

我唔知其實u係唔係，但科大同一個course由唔同人教，入面既內容、深淺可以差好遠

但係好好讀喎

天才兄教macro唔算多數學，係d curves周圍飛

跟過天才兄做reading course

忍唔住問佢房入面張五常d書係咪成日睇。佢答我人地送架咋

分享少少唔係好識數學讀econ major

我數學程度係AS Maths and Stat，應該係DSE M1 咁上下
當時上到大學讀10個econ course就可以major econ

其實10個有6個你都唔會太太問題 international finance, micro, macro, game theory... 係去到再technical d industrial organisation 嗰d有幾個chapter 你要鳩背assignment d數學題20分執返8分咁樣.. 當年我冇讀econometrics都有d後悔，好似唔係真係有UG程度econ 咁樣

有心讀year 1 一定要鋪路讀多d Math, Stat or computer

冇數底只可以鳩流流咁讀完佢

不過你當為興趣讀個degree，冇話要讀phd/ 做related field，同讀psycho socio班友畢業都係鳩fing fing

btw, 提到HKU嘅Prof唔可以唔提Wing Suen
佢都係天才級的人物，3年讀完PhD，research方面又超勁
（同埋佢迫走咗張五常）

我就係ZHU TAO
上堂明但係midterm都係會唔記得曬d step

我想問吓香港嘅大學game theory 係咪好多數計定係都係偏向theory ?

Major路過
表示呢科如果唔係追求知識既話真係唔好揀

利申: 三大

間間學校都係咁㗎啦
自己個人認為嗰個professor 係啲最頂尖嘅大學畢業通常個內容同埋考試都會難啲
當然邊間學校都會影響個難度

澳洲讀PHD 可以三年畢業

Econ & fin major，想轉純econ

Wing Suen係University of Washington

點解呀？
轉純Econ唔會令你學多咗Econ，想學多啲Econ自己reg多幾科咪得。
同埋有finance易搵工啲wor

讀ECON轉左去讀翻finance
諗起solow model都覺得頭痛

唔識答你
香港的game theory course話純理論又唔係，話多數計又未算最多。
我見過有啲外國courses仲深過香港。

我對香港game theory courses的印象就係比下面依本textbook淺：

讀緊postgrad?

讀完好耐

香港ug 唔計econ and maths 個堆會唔會學到metric space fixed point theorem 呢啲？

Postgrad香港定外國？

一般math course都應該會教

咁bu Econ呢

其實如果目標想postgard econ香港有咩要求同選擇? 依家gpa 3附近

同埋張五常嗰套經濟其實係香港唔受歡迎 prof上堂周不時就串鳩張五常

Q2: 有咩工係要大學讀Econ?

係有嘅，不過少d

HKMA, 政府 or competition commission 都請economist。佢哋要求有econ master degree 添

UG level 既econ game theory 最難唔係數學，係當中思考個logic，因為你上堂明哂個case都好啦，做功課同考試係可以寫唔出，

其他科考試改下數字，題目處理一樣，
Game theory改數字，成條題目未見過咁既款。

剩係bayesian nash eqm，改一粒字已經另一個case
我覺得最難係perfect eqm個堆eqm refinement，真係見到條條新題目都企係度

Ust bba econ 唔會

中學有讀m2係咪上到嚟係咪唔多洗擔心econ入面同數有關嘅

Btw樓主係咪有拍過片？

你既根基會比一般人好
但上到year 2你都要學新野。

有呀
事實上依個post的內容我都想拍片
我開post其中一個目的係想收集下大家有咩問題

睇下你postgrad係指taught master定係MPhil。

MPhil基本上唔洗諗，除非你Econ courses其實好高分，只係比其他courses拉低，或者你搵到Professor肯收你或者有豐富research經驗。

taught master你可以睇下學費先，可能你見到學費已經唔想讀。
香港好多間U都有開Econ taught master。
收生要求主要都係睇你邊間U同埋GPA，如果係親生仔嘅話會易入啲。

以下對答我試過無數次：

學生：大學econ同dse econ 似唔似
我：唔似，最明顯係d推論過程都變哂數學（開份Game theory/IO notes比佢睇）
學生：不了

如果係諗唔到想讀咩而又幾鐘意econ
雖然知道同中學係兩回事
咁嘅心態讀係咪唔多好

我都有咁樣做。
我情願一開始嚇走啲人，都好過佢地揀完Econ之後怨我。
不過好彩so far都無咩自己嘅學生怨過我。

係咪仲係韓國人教

咁你鍾意econ的原因係咩先？
如果鍾意嘅原因係基於錯誤的認知，咁就唔太好。
但如果真係鍾意嘅，咁咪無問題。

韓國佬而家教Game theory

上面既IO notes係新日本prof，因為教得太淺所以個course之後轉左大粒佬教，d野好深

我記得韓國佬教IO 都教幾多game theory
利申 n年前讀

要問econ 讀咩/出路果啲人，我真心勸你地都係唔好揀econ

我覺得option pricing複雜好多

佢個uncertainty course 痴撚線
考完懷疑左好耐人生

Gamer theory 係指 maths professor kwok 果個? 感覺唔算太難 會教proof 好似Nash equilibrium比較正式嘅proof 個course 可以俾你接觸post ug Econ 係乜野內容 如果對Econ 真係有興趣可以試下

點睇張五常學術水平

咁樣都叫鬼畫符死得啦
我以前讀嗰陣時個Professor仲了得核突
Btw你係想講Marco呀

如果你有學過Information Economics，就會發現好多外國大學的reading list入面都有佢的文章。
就算佢的學術地位無佢自己吹到咁高，但都唔係無名之輩。

sor auto correct

我10年前UST bba econ and fina grad
好似完全冇玩過深d 嘅數學，80%都係玩吓graph，algraba 好似冇用過，regression 都係勉強C 收場。最後都second up hon。靠elective 同fina 拉分（都係文字理解多，冇咩數，最多都係CAPM，derivative 又係C 收場）

其實我係咪=冇讀過大學咁，DSE level 都不如

Fina 我唔識
Econ 情況無變過，graph+partial d

credit risk，不過junior都係門面嘢，唔多數

你只係數學唔好者，點會等於無讀過。
你拉到上sec up已經表示你其他courses唔差啦。

同埋大學學到嘅又唔只係hard knowledge, 其他skills都好重要。

偽商料真乞食料

但係點解上面貼出黎個啲，我完全冇見過，完全唔識，好似對住一堆符號咁

1份都冇，打算hae 過人生。

係呀，當時學啲理論，用graph shifting 係support，ASAD ISLM，都幾好玩，學得幾好。
不過最高分係啲 elective，C++ programming，humanity couse。所有我話我唔似econ fina grad。

10年前UST 用依本，冇咩數，好似故事書咁。不過graph 好多。topic 同topic 之間冇咩linkage 咁，一part 一part 咁學，好唔實在。

而家都仲係

引左好多econ人出黎
反而冇咩人係冇讀econ黎問

笑而不語

咩事，係咪alumni 相認？有咩恩仇咁好笑

發生咩事

數學人揀咗ecof
Micro theory I 讀得好開心
雖然考試...

對econ有興趣，想深入學
但已engine grad了

Game theory 係我最有興趣既course 真心係好好玩

當年讀呢個course a+ 覺得佢教得極好 eq refinement 講得好清晰

想minor econ好唔好
我數底ok (dse 5**)
但中學冇學過econ
讀完econ intro courses覺得幾有趣
今個sem讀左game theory都覺得計下數幾好玩
但我會驚intermediate果啲courses會太難會爛grade

想讀就讀啦
你有無讀數學course

讀左個calculus course

如果degree 係ba(econ只有dse底
之後想讀econ
應該報degree定master

difficulty 同 grade 冇絕對關係。相反，越難越靚 grade

明明 CU Econ 要用最多數，但 CU Econ 啲人啲 math 偏偏好似三大最差個批
個陣教啲人 econ1111 教到嘔血咁濟

Cu Econ 同 City BBA
Ching 會點揀？
Dse Econ Math 5*

Dse 負碌2
去左外國讀econ 反而幾個level既stat math 同econometrics A曬

Stat好差，之後要讀econometrics，有咩方法補救

學返好stat

UChicago better

下星期考macro
好想死

六常係咪今個sem 有take econ3283

點睇蕭錦榮？

Harvard MIT 先係top 2喎
Chicago 頂多同Stanford 一齊排呢兩間後面

點睇LSE econ？

唔同流派黎 唔可以直接用排名睇

覺唔覺得大學ug econ 應該econometrics 成分佔多d

點俾人迫走

唯一一間唔係美國既top 10，單講research 勁過牛津劍橋

本身讀緊finance嘅科，打算minor econ，想reg financial economics d course，咁樣其實有無用？因為我都想minor其他科，例如cs或者stat同埋而家完左sem，假期自己睇下d 入門stat同埋money and banking會唔會有難度另外我間u有個financial economics有個course係technical analysis，本身自己有睇投資d書（非教科書）係咪會有優勢？

咁同admission grade都有關係
又或者係課程太深令學生應付唔到，反而出現反效果

揀科好多因素要考慮wor

不過點解要揀econ先
因為DSE Math好覺得自己讀得掂？
你不如考慮下city BBA business analysis

hypothesis testing同confidence interval依啲要溫返熟先

唔覺
一嚟好多人會讀唔掂
其次而家想讀多啲econometrics嘅人都可以自己揀time series嚟讀。

不過panel data唔係間間開

九月四日﹐張五常向孫永泉發出律師信﹐要求道歉及作合理款額賠償﹐但遭拒絕﹐故向法庭入禀﹐追究索償。案件編號﹕高院民事九○四六───二○○○(記者徐文珍)

港大繼鐘庭耀事件後﹐再出現教職員風波﹐校內經濟金融學院創辦人張五常﹐自九九年退休後﹐改以一年臨時合約形式受聘﹐但於本年(2000)申請續約為講座教授卻遭否決。張氏認為事件和代院長孫永泉有關﹐指孫氏發表損害他聲譽的言論﹐遂入禀高院﹐控告孫永泉﹐ 向孫氏追索六年教授酬金損失共七百一十六萬多元和名譽賠償。
原訴張五常﹐為經濟學界著名學者﹐九三年為港大創立經濟金融學院﹐擔任院長。九六年張五常年屆六十退休年齡﹐但校方將其院長任期延長三年。九九年六月﹐張氏退位﹐轉以一年合約﹐任職講座教授（Chair Professor of Economics）﹐孫永泉則任代院長。

鄭耀宗不滿張

本年六月﹐張五常向港大申請續約﹐與訟孫永泉在七月七日主持會議時﹐向與會的校內教職員徵詢對張五常申請續約的意見﹐給予各人一份意見表﹐著填寫意見。

入禀狀內文﹐指代院長孫永泉在七月六日下午五時約見同學院的教學院士陳德廉博士(即係Joe Chan)﹐在代院長辦公室對陳謂﹕「留佢對個school唔好﹐」要求陳氏在意見表中反對讓張五常續約。

七月廿八日﹐張五常接獲校方通知﹐港大決定不和他續約聘用。

控狀內文又謂﹐本年六月﹐當張五常的聘約差不多到期時﹐副教授阮志華博士建議委任張五常做港大的名譽教授。六月七日上午﹐阮志華在會議室和孫永泉見面﹐問孫氏會否推薦張五常做名譽教授﹐但孫永泉答稱不會﹐且謂校長鄭耀宗不喜歡張五常﹐他（孫氏）須為自己的將來設想。

損失六年薪金

張五常指孫永泉的言論損害其個人聲譽﹐令其損失續約聘用。以有關教授工作月薪九萬九千四百六十五元計算﹐本應可執教至七十歲﹐損失六年教職收入﹐等如失去七百十六萬一千四百八十元。

讀乞食科

我都知 本身唔同field 都已經差好遠 micro macro econometric political behaviour labour public health applied-econometric
但整體應該唔可以話Chicago 好過mit 掛？
當然Chicago 其實都係緊隨其後

簡單d黎講 讀econ會窮

計research
Lse>Ucl>=Oxford >>Cambridge>Warwick 英國來計

會知道自己點解會窮

如果唔考慮爛grad minor CS學programming好似實用啲。
如果想屈grade就econ好啲。
（唔知點解CU Econ人成日投訴比其他major嘅人喺econ course屈grade）

建議你睇stat同埋micro/macro，money and banking我覺得相對淺啲，唔太反映到你適唔適合讀Econ。
如果你本身已經識technical analysis，去take返technical analysis當然會有優勢。

三大 Ug 會唔會教用matrix 來solve econometrics？定要pg 先教？

HKU唔會啦
UST應該都唔會，頂多提下可以咁做。
CUHK以前會，而家唔知道。

個個Professor的做法都唔同，Econometrics依科又咁多人教。
所以我的資料都可能有錯。

thx
咁如果自學stat有邊本書比較好？

但呢d讀唔掂都好難讀上去咁
學多d quantitative analysis skill起碼幫到就業

我宜家係USTBusiness broad base, 遲啲揀major
想問下MAEC同BBA Econ係讀嘅嘢分別大唔大？
如果我揀唔到MAEC就應該會揀BBA ECON, 但係我唔想讀啲冇咩數嘅ECON感覺好唔嚴謹

最大分別都係4個courses (2個micro, 2個macro)
其餘啲econ electives都係所有人一齊上

同埋你可以考慮minor math

但係我見BBA ECON好多都係focus係managerial economics? 佢同MAEC嗰4嗰course有咩唔同?
同埋我聽人講係再深啲嘅econ course連ECOF班人都會比MAEC嘅人屈機，咁如果我真係BBA ECON同佢哋一齊讀啲elective咪死硬？

課程上你可以比較下：
MAEC

BBA Econ

Managerial Micro/Macro跟Micro/Macro Theory最大的分別就係用到的數學。
前者就咁識基本Calculus就得，後者就會應用到partial d。

至於BBA/ECOF人會唔會喺深啲嘅econ course比MAEC人屈機。
依個問題就有啲複雜，因為你唔知道BBA Econ人被屈機係因為佢地之前真係學少咗嘢，定係MAEC人本身勁啲。
所以依個問題應該修正為：「對同一個人嚟講，揀MAEC、ECOF、BBA Econ會唔會影響佢讀同一個Course的表現？」

首先唔係所有「4字頭」的courses都咁多數學。如果係本身對數學要求「唔高至中等」的courses，例如Hong Kong Economy、International Trade，揀咩major都無分別。
至於好深的courses，例如Industrial Organization, 我認同BBA Econ係比ECOF/MAEC輸蝕，但係ECOF/MAEC之間應該無分別。

你到時睇下自己的能力再去調節啦。同埋如果你本身有心讀MAEC，就算你入咗BBA Econ都可以讀返啲數學courses (不過數學courses通常爛grade)，咁你都可以靠自己努力去填補返。

唔該曬你啊outliers

不如你問ECOF人拎lecture notes或者去library搵啲textbook睇下
例如你可以去搵
Microeconomic Theory: Basic Principles and Extensions (作者係Nicholson)

同埋Cityu的何道明都寫過一本Micro textbook，你可以去HKALL睇下借唔借到。
果本書寫得好好，step by step咁去build up個theory，我估你會鍾意。

點解唔take David Cook
易好撚多
btw我大部分assignment都below mean

我覺得睇個人能力多過你係邊個major

Econ electives 係大家一齊上，課程設計上唔會做到得ecof maec 既人讀得掂，econ 人就唔得。係呢個設定底下，如果你econ唔叻但入到ecof，一樣會讀唔掂。

無錯會有d concept 係econ人無聽過，而ecof maec 係intermediate micro I (consumer side) 有學過。但呢個差距係唔會令你必定F，再加上要學翻個1 2個concept既上網都大把人教。

另外想講Managerial Econ 係科大既意思只係着重結果多d，教少d proof。

我會覺得係逼黎無用，即使而家咩都係講quant 講data，都唔係個個有興趣/讀得掂。

我會支持offer 多d stat / programming courses 比想quant d 即同學，但改現有課程逼所有econ major 既人讀到好深入係無意思，一黎虛不受補，二黎會令到更少人揀econ。

個人覺得，大學係一個場所去提供學術基礎知識同stimulate interest，至於學到幾多同會自學幾多，其實係取決於同學既選擇。

大學讀econ出路（CU Econ，四大頹系之首）
一係教書（出色既就補習名師，例子康sir)
一係做金融狗
再唔係紀律部隊考officer

完

yes. 今年超淺

其實 econ 啲 “quant” 唔會幫到 ug 就業 想就業要去 Finance, math, stat, cs

學左起碼易pick up matlab R python 做data science 都叫有少少底
Econ 同math stat 其實都好難分得開

出面請人做 data science 都要 experience or pg degree ，ug econ 冇乜幫助。Econ 最多用少少 R, stata 。現實要求係由 R 到 SAS ，matlab 到 python 都要熟。

Econ 嘅 maths 係偏向 analysis & mathemtical optimization 。現實係 financial industry 要求嘅 maths 係 PDE, SDE, simulation, numerical analysis , algorithmic optimization。Ug Econ 嘅數底都係唔會幫到你就業。

0.1 > 0 好過無

係好過冇嘅，讀 Econ 本身就係為 Econ 興趣 唔好諗太多 career

City econ here, 有野可以問，但唔suggest 大家揀，太少純econ or math, 果course structure 乜都hi d, finance, MA, econometric, algebra etc.

作為econ 人，點睇叫雞雷sir

雷鼎鳴十幾年前講香港聯繫匯率制度、退休保障嘅文章係好的。

但係由高鐵開始，佢講嘢就愈嚟愈廢。
例如佢上電台接受訪問，講應唔應該起高鐵，佢會用哂所有時間講「只要NPV大過零，無論NPV幾低都好都應該起。相反如果NPV細過零，就唔應該起。至於起高鐵的NPV係咪大過零呢，就要進一步研究。」
由高鐵、三跑、港珠澳大橋都係咁，講完一大輪等於無講過。
依啲嘢求其一個year 1都識啦。

同埋自從雨傘革命之後雷鼎鳴就進入100%藍絲mode。
幾乎篇篇文章都係典型藍絲文章，無咩睇嘅價值。

係 對住張cheatsheet 同past exam做
我呢啲廢j 都做得順

個班得 22 個人，有 2 個冇黎考，扣除 exchange student 5 個，一個我 fd ，自己，同 3 個 nds 。你係剩低 10 個其中一個。

如無意外你應該係用 quantmod 嗰組或者用 support vector regression 嗰組

覺得就業support點樣？多唔多同學搵intern？
同埋有咩地方覺得最伏？

你係咪坐我隔離考

可能現實同你講過嘢

唔係major econ
想問下你覺得讀嘅咁多個course覺得邊個比較有趣or有用

學校唔多support, 老老77,大公司一定唔show 你city ga la, interview 嘅機會都細，我gpa>3.5 都係得2tier acct firm intern(可能我廢)
Cityu 最大問題係d local hea 住讀，don't care the academic result, 我係搵d jd 學生motivate 我,想搵d同志同道合嘅sp 都冇，nds 又唔同我地熟。唯有靠自己

讀經濟的都不是想做高盛嗎

唔通你係問我用咩library果個？

正是

咁你應該都知我係邊個啦

你係冇戴眼鏡 gel 頭嗰個

support一般般 local gpa>3.5 year 2做過兩份intern 一份係bank 黎緊暑假都有bank intern
我之前都有啲大公司interview

咩呀 有戴啵

咁我應該同你傾過兩次計，個樣你幾有喜感

我係last tutorial r水吹 講個model answer 同自己唔同 其中一個

巴打個樣幾趣緻

冇人咁樣形容過我 你會唔會認錯左

唔會，著風褸嗰位呀嘛

認錯啦你 我是另一個

你地嗰組個鬼佬好似拖慢黎讀咁

唔會記錯，巴打個樣毒毒地

屌 係 好搞笑
估佢唔到

毒就毒啦 不過我冇著過風褸

support vector regression 最好笑 又有三條友墊底

你係著黑色衫個位，答我用 garch library 個位

點解要

係 太新穎 maurice 唔識

增廣見聞，聽下唔同 library 名，吹水/interview 都可以 up 下

maurice 唔識分 training 同 test data 本身我想問佢地有冇做 cross validation 。但後尾聽佢地剩係做咗 training 嗰 part 就廢事問。

其實呢科應該要學埋用R囉

不了，個 tutor 伏嘅。唔識叫人上 youtube 睇，自己計唔到話 mc ans 錯，assignment 亂比分。成個 course 用 Excel 好弱智。

點睇張五常

好心揾返 PingYu 教

對shitty有冇咩睇法

再讀上去係咪一定要數學好先得 同埋讀上去係咪都只係為教書?

你有問過佢野？

1. Yes. Real analysis (e.g. cauchy sequence, Banach's fixed point thm...), optimization (e.g. KKT point, Dynamic opt) ，怕數學就 88
2. 唔係，HKMA graduate economist,財政司辦公室, bank economist

聽 groupmate 回饋 我先唔會問條蛋散嘢

良心一提 math底唔好千其唔好簡ust maec 會死得好慘

點解唔入ecof要入maec, math course好chur

i love wang peng bb

想問下冇讀m1,m2點樣自己學番最有可能有系統地學得成？我搵到online course 教但唔知質素點

Here. 中學冇讀過 m1, m2 Thomas calculus & 按 topic 做 Kahn Academy

Thanks Ching, 邊個咁得閒個個留言比負評

中學時響fb問過你書感激

師兄介唔介意講下多數邊間銀行請intern 下年想apply

好多都請 自己留意下啦

Cityu econ here too
我一心想讀econ 但要讀faculty嗰啲垃圾商科
乜撚嘢marketing management IS
全部都係背背背 讀得勁唔開心
仲有 econ lecture notes 錯咗
我打電話問professor 佢堅持係啱 真係讀得好灰

讀完Stat/Math再讀Econ好似較好

以前中學最鍾意嘅科目就係math同econ, 後黎知道econ同math嘅緊密性就更加想讀

Maec要讀好多數course real analysis multi個堆 你自己考慮清楚

去到大學讀書唔係淨講勤力就夠，特別係數

中學個陣已經見到你講econ
去到依家重講緊

因為有幫人補開習
所以返緊工都有留意econ

agree
real analysis唔係講笑

起碼6 7年

不是

應該係你廢
City大把人過3only 入Big4 acct firm

連財政司都唔係economist就唔好咁大期望

標準macro應有知識
capital labor呢啲背後原理都係一樣
有時讀落覺得macro 係易micro好多
micro啲野好觸不著邊際

agger.

算數啦，你連 KKT condition 都未識黎笑我 micro。聽講你 intermediate micro 同我同 grade 喎

Keynesian’s LRAS 同 classical LRAS 有咩分別

點解有兩個models

今年econ grad
其實感覺好多請finance嘅位econ都做得

GCE Econ好撚濕鳩
文科咁考計你講咗幾多point

Edin econ lm

Can confirm

讀到唔想讀
同香港Econ 完全唔同
中大伏

Phy math further math應該無得輸

第一屆see?

唔好意思，KKT condition 係 advanced maths course 睇黎你真係冇 take hku 啲 econ electives

東東識分 primal problem 同 dual problem 未呀

Game theory 好簡單😂讀緊，聽日final

美帝Econ 專科

諗起以前因為on9 想型選咗專，要強制year 3 - year 4讀幾個econometrics 同幾個game theory 就想死

路過留名
睇吓有無人有嘢問我
一大econ+math
LSE MSc
Top 15 PhD econ
做applied micro

同你無關係點寫呀

想問你地intermediate macro既IS-LM model既題型會考咩？
我地冇tutorial所以冇題目做

我想download，有冇link？ 謝巴打/絲打

唔好吹咁大

點睇cu econ嘅data analytics, 難唔難讀

Econ 正啊 好玩

不外乎Gov budget interest rate對個mkt有咩影響個堆野呱

想要好出路
CU econ 揀晒math 同 econo 來讀
一定有好前途

econometrics series又易又好grade

改左名唔認得你

文科，AL Econ拎C，CE maths拎D
做緊建築相關工作
為興趣想讀Econ
讀OU MSSc in international economics好唔好？
驚自己應付唔到

好耐無見
你都改咗名啦
係呢，而家仲係咪黃鵬陸遜教

平心而論個course係唔難嘅
係用嚟寫paper先煩姐
(所以independent studies個陣time series個pt我交晒比partner做)

係 btw 近年好grade 左
係依家多左個Programming Econometrics in R , 陽光教（教Micro II 果個) 不過你應該唔識，佢16年黎

寫paper 用個Programming in Econometrics in R 算啦 輕鬆啲，自由度都大啲

個陣心雄吖嘛
諗住無fyp搞啲野當比自己有個交代

變左科大圍爐